\documentclass[../../exercices_Premiere.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{Avec la carte \textit{Micro:Bit}}

\begin{Exercise}
    
    Afficher le classique "\texttt{Hello World}".
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher "\texttt{A}" lorsque l’on appuie sur le bouton \texttt{A}. On utilisera une boucle \mintinline{python}{while True} pour que le programme tourne en boucle.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher "\texttt{A}", "\texttt{B}", "\texttt{AB}" ou "\texttt{-}" selon les boutons pressés.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher une image lorsque l’on touche le \texttt{PIN1}.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher un compte à rebours.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher toutes les flèches à la suite.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher la flèche pointant vers le bouton ou le pin pressé (flèche gauche pour \texttt{A}, droite pour \texttt{B}, bas pour \texttt{PIN2})
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher un smiley triste lorsque la carte est secouée, un souriant lorsqu'elle est immobile.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher l’orientation en degré mesurée par la boussole.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Afficher la température de la pièce.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Créer un chronomètre (bouton \texttt{A} : départ, bouton \texttt{B} : arrêt et affichage de la durée)
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Allumer une diode à l’aide des boutons : le \texttt{A} indique le numéro de la colonne, le \texttt{B}, celui de la ligne. 4 pressions sur \texttt{A} et 1 sur \texttt{B} allume la diode de coordonnées (4,1).
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Un minuteur : Au démarrage le minuteur est à 0. On appuie sur \texttt{A} pour augmenter le temps, on appuie sur \texttt{A} pour diminuer le temps et sur le pin2 pour démarrer le minuteur. A la fin du temps écoulé, on affiche 0
\end{Exercise}

\begin{Exercise}[title={Mastermind (version très simplifiée)}]
    
     La carte est réglée (ou choisis aléatoirement) avec un code du type \texttt{AABBA}. L’utilisateur clique 5 fois sur les boutons \texttt{A} et/ou \texttt{B} : la carte sourit (ou pas) si le code est correct
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    (Deux cartes nécessaires) Envoyer et recevoir un message d’une autre carte
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    (Deux cartes nécessaires) Afficher "\texttt{A}" si le bouton \texttt{A} d’une autre carte est pressé
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    (Deux cartes nécessaires) Créer un couple de carte fonctionnant comme des feux tricolores :
    \begin{itemize}
        \item La première carte affiche "\texttt{V}" pendant 5 secondes, "\texttt{O}" pendant 1 seconde et "\texttt{R}" pendant 6 secondes
        \item La seconde carte fait l’inverse
    \end{itemize}
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Créer un affichage proportionnel à l’accélération : une rangée de LED allumée si pas d’accélération, deux rangées si un peu d’accélération…
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Créer une boussole à l’aide du compas et des flèches (il y a 8, N, NE, E, SE, S, SW, W, NW)
    
\end{Exercise}

\end{document}